{
    "question": "jika siswa direlasikan dengan tanggal kelahirannya , apakah relasi itu merupakan fungsi ? berikan penjelasannya ??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tdak karena tdAK MENutup kemungkinan terdapat kesamaan tanggal lahir",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sederhanakanlah-1-812-43-2-82045-25-3-4-894",
            "question": "Sederhanakanlah??    1. 8\u221a12-4\u221a3 =\r\n2. 8\u221a20+4\u221a5-2\u221a5 =\r\n3. 4\u221a54+5\u221a216-2\u221a294 =\r\n4. 4\u221a3+6\u221a3 =\r\n\r\nPake caranya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.] 8 akar 4 * 3 - 4 akar 3 = 8.2 akar 3 - 4 akar 3 = 16 akar 3 - 4 akar 3 = 12 akar 3<br>2.] 8 akar 20 + 4 akar 5 - 2 akar 5= 8 akar 4 * 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 8.2 akar 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 16 akar 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 20 akar 5 - 2 akar 5 = 18 akar 5<br>3.] 4 akar 54 + 5 akar 216 -\u00a02 akar 294 = 4 akar 6 * 9 + 5 akar 6 * 36 - 2 akar 6 * 49\u00a0\u00a0--&gt; 4.3 akar 6 + 5.6 akar 6 - 2 .7 akar 6 = 12 akar 6 + 30 akar 6 - 14 akar 6 = 42 akar 6 - 14 akar 6 = 28 akar 6<br>4.] 4 akar 3 + 6 akar 3 = 10 akar 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-fogx-amp-gofx-jika-1-fxx2-dan-gx-3x1-2-380",
            "question": "Cari (fog)(x) &amp; (gof)(x)    jika : \r\n 1. f(x)=x+2 dan g(x) = 3x+1 \r\n 2. f(x)=4/x dan g(x) = 1-3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. f(x) = x + 2 dan g(x) = 3x + 1 <br>\u00a0\u00a0  (f\u2080g)(x) = 3x + 1 + 2 = 3x + 3 <br>\u00a0\u00a0 (g\u2080f)(x) = 3(x + 2) + 1 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 3x + 6 + 1 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 3x + 7 <br><br>2. f(x) = 4/x dan g(x) = 1 - 3x <br>(f\u2080g)(x) = 4/(1 - 3x) <br>(g\u2080f)(x) = 1 - 3(4/x) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1 - 12/x <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = (x - 12)/x <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nih-ada-pr-mtk-sains-gurunya-blm-nerangin-mohon-di-bantu-yok-c-359",
            "question": "Nih ada pr mtk sains gurunya blm nerangin :( mohon di bantu yok cekidot nih soalny..    Tentukanlah himpunan penyelesaian dari persamaan trigonometri 2-2sin(2x+15\u00b0)=3 untuk 0\u00b0\u2264x\u2264360\u00b0\r\n\r\n\r\nnah tolong bantuin ngerjain soal di atas oke :) please gan sis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> 2-2sin(2x+15\u00b0)=3 <br><br>2sin(2x+15) = -1 <br><br></span><span>sin(2x+15) = -1/2 <br><br></span><span>sin(2x+15) = sin 210 <br><br></span>berarti himpunan penyelesaiannya = { 210 , 330 ) <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-pertanyaan-berikut-ini-dengan-benar-4-diketahui-pernyat-491",
            "question": "Jawablah pertanyaan berikut ini dengan benar    4. Diketahui pernyataan-pernyataan:\r\n\u00a0\u00a0 p : Hari ini hujan deras\r\n\u00a0\u00a0 q : Hari ini berangin kencang.\r\n\u00a0\u00a0 Tentukan pernyataan-pernyataan majemuk yang dinyatakan dengan notasi berikut ini.\r\n\u00a0\u00a0 a. p ^ q\r\n\u00a0\u00a0 b. q ^ p\r\n\u00a0\u00a0 c. ~p ^ q\r\n\u00a0\u00a0 d. ~(p ^ q)\r\n\u00a0\u00a0 e. ~(p ^ ~q)\r\n\u00a0\u00a0 Jawabanya :\r\n\r\ntolong jawab secepatnya\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.hari ini hujan deras dan hari ini berangin kencang<br>b.hari ini berangin kencang dan hari ini hujan deras<br>c.hari ini tidak hujan deras dan hari ini berangin kencang<br>yang d sama e nunggu komentar dari orang lain aja ya :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. hari ini hujan deras dan berangin kencang<br>b. hari ini berangin kencang dan hujan deras<br>c. hari ini tidak hujan deras dan berangin kencang<br>d. hari ini tidak hujan deras atau tidak berangin kencang<br>e. hari ini tidak hujan deras atau berangin kencang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-konsep-dari-mencari-persamaan-kuadrat-jika-diketahui-akar-aka-731",
            "question": "Apa konsep dari mencari persamaan kuadrat jika diketahui akar-akarnya ? Dan tolong berikan contohnya    Tolong dibantu\r\n\r\nTerima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus nya.. x^2 (alfa+beta)x + alfa.beta...<br><br>alfa &amp; beta itu akar\"nya..jd kita hrs cr dlu alfa+beta dan beta +alfa..<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-sudut-p-dari-sebuah-segitiga-pqr-adalah-70-selisih-antara-535",
            "question": "Besar sudut P dari sebuah segitiga PQR adalah 70, selisih antara besar sudut Q dan R adalah 36\u00b0 tentukan besar sudut Q dan R. Perlu diketahui total sudut sebuah segitiga adalah 180\u00b0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]P=70^o\\\\\nQ-R=36^o \\rightarrow Q=36^o+R\\\\\\\\\nP+Q+R=180^o\\\\\n70^o+36^o+R+R=180^o\\\\\n2R=74^o\\\\\nR=37^o\\\\\\\\\nQ=36^o+R\\\\\nQ=36^o+37^o\\\\\nQ=73^o[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "assalamualaikum-mau-minta-tolong-ni-ada-yang-bisa-bantu-nge-jaw-334",
            "question": "Assalamualaikum,     mau minta tolong ni, ada yang bisa bantu nge-jawab soal ini?\r\ninvers dari f(x)=(1-x\u00b3)pangkat1/5 + 2\r\nterima kasih sebelumnya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f(x)=(1-x^3)^{\\frac{1}{5}}+2\\\\\nf(x)-2=(1-x^3)^{\\frac{1}{5}}\\\\\n1-x^3=(f(x)-2)^5\\\\\n-x^3=(f(x)-2)^5-1\\\\\nx^3=1-(f(x)-2)^5\\\\\nx=(1-(f(x)-2)^5)^{\\frac{1}{3}}\\\\\nnyatakan\\ sebagai\\ f^{-1}(x)\\\\\nf^{-1}(x)=(1-(x-2)^5)^{\\frac{1}{3}}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-persamaan-kuadrat-a-2-x2-4x-a2-0-adalah-p-d-761",
            "question": "Akar-akar persamaan kuadrat (a-2) x\u00b2 + 4x + (a+2) = 0 adalah P dan Q. Jika PQ (p+q) = -20. Tentukan nilai a!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nilai a = 2 nilai x = -1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-jika-fx-3x-4-dan-fb-26-maka-nilai-134",
            "question": "Tolong dibantu :) \u00a0 jika f(x) = 3x - 4 dan f(b) = 26, maka nilai b + 2 adalah.... please bantu,..\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f (x) = 3x-4<br>f (b) = 26<br><br>f(b) = 3.(b)-4= 26<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 3b = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b = 10<br><br><br><br>b=2 = 10 =2 =12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(x) = 3x - 4<br><span>f(b) = 26<br><br>f(b) =&gt; 3x - 4 = 26<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3x\u00a0 \u00a0\u00a0 = 26 + 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3x\u00a0\u00a0 = 30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x\u00a0 \u00a0 = 30/3 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  b\u00a0 \u00a0  = 10<br><br></span><br><span><span>b + 2 = </span>10 + 2 = 12<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-x2-3-x-2-575",
            "question": "Hasil dari (x\u00b2 - (-3)) (x - 2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(x^2 - (-3)) (x - 2)<br>= (x^2 + 3) (x - 2)<br>= x^3 - 2x^2 + 3x - 6<br><br>Trims",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}